\chapter{Resultate und Testen} \label{chap:resultate}

\section{Testen} \label{sec:testen}

Die Webseite lässt sich testen in einer lokalen Entwicklungsumgebung oder auf
der öffentlichen Seite. Getestet wurden die Funktionen manuell von Hand oder
durch automatisierte Tests.

Grundsätzlich funktionieren alle Funktionen. Schlussendlich gibt es nur ein
Problem: Es kommt vor, dass der Webscraper Edge-Cases antrifft. Das kann
passieren, wenn die offizielle Mensa Webseite die Informationen auf ihrer
Webseite kurzfristig ändern. Es wurde versucht diese Edge-Cases möglichst alle
abzufangen, allerdings kann es immer noch sein, dass es manchmal zu Fehlern
kommt. Diese Fehler müssten dann von einem Admin auf der Admin-Seite behoben
werden.

\section{Resultate} \label{sec:resultate}

Als Resultat dieser Arbeit ist eine voll funktionsfähige Webseite entstanden.
Die Webseite erfüllt alle nötigen Anforderungen (siehe
\ref{sec:problemdefinition}). Die Webseite ist auch öffentlich zugänglich
(siehe \ref{spez:Deployment}) und kann unter
\url{http://mensarating.herokuapp.com/} aufgerufen werden. Es lässt sich also
sagen, dass die Webseite komplett einsatzbereit ist und Nutzer von der NKSA sie
beginnen können zu benutzen.

\subsection{Resultate der Grundanforderungen}
 
\subsubsection*{Anzeige der Menus}
\subsubsection*{Bilder Gallerie}
\subsubsection*{Reviews}
\subsubsection*{Rating}
\subsubsection*{Filtern/Sortieren}
\subsubsection*{Anzeige der Menus}
\subsubsection*{Design}

\subsection{Resultate der Erweiterungskriterien}

\subsubsection*{Account System}
\subsubsection*{Mobile Responsiveness}
\subsubsection*{Punktesystem (Karma)}
\subsubsection*{Likes}
\subsubsection*{Achievement System}
\subsubsection*{Deployment}







